中共黨媒被踢爆用遙控機「耀武揚威」 網友揶揄：自欺欺人

中共黨媒被踢爆用遙控機「耀武揚威」 網友揶揄：自欺欺人

《人民日報》在推特發文指，影片中戰機做90度爬升的高難度動作，卻被網友踢爆該架根本只是遙控飛機。翻攝推特
台海局勢近日轉趨緊張，中國頻頻對台灣進行各種軍演挑釁，想不到就連遙控飛機做出低空90度爬升的高難度動作，也被中共喉舌《人民日報》當成軍機般來「耀武揚威」，卻遭不少外國網友嘲笑：「用遙控飛機打得贏台灣或印度嗎？」

《人民日報》日前在推特（twitter）上發布一段影片，片中可見一架疑似殲-11或蘇-27的「戰機」，從空中俯衝至跑道後，貼著地面低空飛行，隨後突然90度爬升飛向天際，還做出翻轉等特技動作。《人民日報》指，這是中國航空研究院（Chinese Aeronautical Establishment）釋出的培訓影片，「戰機」做出如此高難度動作令人印象深刻。

不過，有網友發現，在影片中有一名站在跑道旁的男子，身邊就停著一架遙控飛機，而該名男子手上疑似拿著遙控器，操控飛行中的「戰機」，且該架戰機發出的聲音也與正規戰機的引擎聲並不相同，與跑道的比例更可顯見，它並非解放軍正規戰機。

許多網友對於中國官媒釋出的影片感到不以為然，還留言揶揄「你們要用這個和台灣或印度作戰嗎？」「就決定用這個和台灣的F-16V或印度的飆風戰機對決了！」、「自欺欺人中國最強」。（大陸中心／綜合外電報導）

其實整咁大架遙控機除左扮野仲有咩實際用途

屌，連打飛機都要拎技膠陽具玩

「你們要用這個和台灣或印度作戰嗎？」「就決定用這個和台灣的F-16V或印度的飆風戰機對決了！」

當無人機用

diu 陣柒味隔住個mon滲晒出黎

台海局勢近日轉趨緊張，中國頻頻對台灣進行各種軍演挑釁，想不到就連遙控飛機做出低空90度爬升的高難度動作，也被中共喉舌《人民日報》當成軍機般來「耀武揚威」，卻遭不少外國網友嘲笑：「用遙控飛機打得贏台灣或印度嗎？」

air show 果陣比習近平離遠睇
支共班老野都分唔出架啦

皇上覺得威, 就有多D錢可以貪

聖上

我哋北洋艋隊威武呀

救命

人地民航機都做到咁嘅爬升，支那仲打緊飛機

中國大統一夢

原麵中国夢，真係夢嚟

原來中国夢，真係夢嚟